### 第二次意大利战役（7）

此外，巴巴罗萨还在隆卡利亚颁布了1154年封地法律的修订版本，该法律在德意志和意大利地区都适用。乌尔斯贝格的伯查德指出，按照日耳曼诸侯的习惯，皇帝还颁布了一项Landfriede，即和平法令。与先前列出的那些在隆卡利亚集会上完成的法律不同，拉赫温将这两部法律的文本列入了《Deeds》。除了他的叙述之外，这两部法律还有意大利语版本，但在德文资料里并无处可寻，只存留于伦巴第封建法的汇编，即《Libri feudorum》之中。因此，这些法规在德意志地区有多大的实际效力其实是值得怀疑的，但需要强调的是，在这种情况下，巴巴罗萨是希望将整个帝国作为一个单一的政治实体来进行处理。

除了要求两个王国的臣民都参加所有的帝国战役，而不仅仅是Romzug【即之前巴巴罗萨前往罗马加冕的活动】，1158年关于封地的法律，比如禁止拆分公国还有郡县，在德意志地区已经出现。其他的一些封地可以被分割，但每个封臣都必须对领主宣誓效忠。诸侯或者分封者的儿子如果得罪了诸侯的领主且拒绝作出补偿，则不得继承或保留该封地。诸侯有权解决他封臣之间的争端；与他平级的其他诸侯有权裁决双方之间的争端。在直接向领主宣誓效忠时，他们一般都选择忽略皇帝。虽然在理论上，所有的皇帝都要向皇帝表示应有的敬意，但实际操作起来却又是另外一回事了。【经典的我附庸的附庸不是我附庸？】

在和平法令中，巴巴罗萨命令整个帝国所有被他直辖的诸侯们永久性地保持和平。“18至70岁的公爵、侯爵、伯爵还有其他领主，以及他们下属的所有贵族，无论级别高低”，每5年便要宣誓一次，将维持和平并协助统治者维护和平，否则他们的财产就将被没收，房屋也要被摧毁。除了要求有关部门依法惩处犯罪行为之外，巴巴罗萨还禁止了非法勒索，特别是对教会的非法勒索，这也是城镇和城堡长期以来存在的弊端，他还宣布所有以武力或恐吓勒索手段签订的合同义务都无效。法官和其他所有被皇帝授职的地方官，如果不按律惩处违反和平的行为，就也要受到连带处罚。如果他们是更高级的地方官员，那么他们则还需要向国库额外缴纳10磅黄金的罚款。违反和平的罚款是很严厉的：一个位于意大利的主教区城市（civitas）需要缴纳100镑黄金的罚款，而一个普通城镇（oppidum）要缴纳20镑；公爵、侯爵和伯爵都是50镑，其他较小的领主从20镑到6镑不等，有些甚至被要求交出领地。巴巴罗萨还命令主教们对违反和平的人进行教会程序上的谴责【你想说的就是开除教籍吧……】，直到他们改悔为止。乌尔斯贝格的伯查德提供了一个稍有不同的罚款标准——据他说，一个侯爵只需要缴纳40镑，而其他情节较轻的人罚款则在3至10镑之间，他还表示，皇帝已经在意大利的各城邦安插了法官，以收取关税和执行法律。伯查德还记载，法官们实际上能收缴到的罚款是二十分之一甚至更少，之后伦巴第人很快就对皇帝的措施提出了异议，因为在他们的习惯法里，对于这样的犯罪者不是缴纳罚款就了事，而是要寻求报复。

还有一项规定也激怒了伦巴第人。巴巴罗萨明文禁止城市之间、个人之间或是城市与个人之间的一切结社（conventicula）和宣誓的兄弟关系（coniurationes），甚至是基于亲属关系的结社。他废除了所有现存这类安排，并对参与兄弟会的每个成员处以1镑黄金的罚款【你到底是有多缺钱啊胡子王，想钱想疯了吧】。在巴巴罗萨看来，这项法令取代了他在9月1日与米兰达成的协议，先前的协议允许米兰保留其公社联盟。他的这些法律进一步打击了米兰的霸权，而且对其选择执政官权力的额外限制，还有对蒙扎的不利裁决，这些都导致米兰在1159年1月的再次反叛显得不足为奇。

Renewal of the Conflict with Milan 与米兰冲突再起

巴巴罗萨在隆卡利亚会以后首次尝试对意大利各城邦公社实施领主权，其中涉及热那亚和比萨，而不是米兰。他派遣艾希施泰特主教康拉德（Bishop Conrad of Eichstätt）还有莱宁根伯爵艾米科（Count Emicho of Leiningen）去维护帝国对科西嘉岛及撒丁岛的管辖权。拉赫温推测，这两座城市都因为某些利润而拒绝为使节提供必要的武装护卫。巴巴罗萨忽视了比萨拒绝对他宣誓效忠，也许是因为比萨曾在他围攻米兰时出了力，而热那亚则选择与米兰和托尔托纳结盟。皇帝一直推进到了热那亚境内的博斯科（Bosco）。然而双方都不太希望发生武装对抗，因为巴巴罗萨在米兰投降之后解散了大部分部队，而热那亚的城墙也尚未完工。热那亚同意将帝国的摄政权归还给皇帝，并一次性支付大约1200银马克。巴巴罗萨将热那亚以西地中海沿岸的萨沃纳（Savona）和文蒂米利亚（Ventimiglia）直接置于帝国的管辖治下。这也导致了在教派分裂事件爆发之后，（热那亚）大主教和城市都站在了教宗亚历山大三世那边。

巴巴罗萨在意大利西北部度过了1158-1159年的冬天，之后他向托斯卡纳、亚得里亚海沿岸和坎帕尼亚（Campania）地区派遣了特使以收缴fodrum。他派遣了几位诸侯出使各个城邦——布拉格的文森特在这里特别提到了克雷莫纳、帕维亚、皮亚琴察、米兰和重建之后的洛迪——来正式为每个城市公民选举出的执政官和议员授职。（令人迷惑的是，编年史家将执政官和总督（potestates）作为同义词使用，也就是说，podestà既可以是指执政官，也可以说是城市唯一的总督）。诸侯们由文职人员陪同，这些人记录了从隆卡利亚法令生效之后地方归还给王室摄政权的金额——这些人做出的账目很可能便是先前拉赫温说巴巴罗萨收回的王权每年带来3万镑额外收入的依据。帝国代理人确保了巴巴罗萨在1152年分配给韦尔夫六世关于玛蒂尔达遗产领地的收入，但他一直身处德意志，所以并没能收取。1159年9月下旬，在韦尔夫到达意大利之后，巴巴罗萨便将这笔收入转交给了他，在此期间这笔钱已经大大增值了。拉赫温还补充道，凡是在波河沿岸旅行过的人，都“知晓这些庄园的巨大规模和拥有丰富的物产的土地。”

然而，隆卡利亚法令的事实并没有预期的那么顺利。巴巴罗萨命令在9月的和平协议中被认定为米兰梦游的克雷马在1159年2月2日前摧毁其城墙和护城河。米兰匿名者评论道，据说是克雷莫纳支付了1.5万银马克来撺掇皇帝对克雷马发出这项指令。克雷马的居民攻击并试图杀死前来传令的帝国使节，但后者成功逃脱，并向巴巴罗萨报告了所发生的事情。他很恼火，但奥托·莫雷纳表示，他还是平静地接受了这一消息。克雷马的反抗是巴巴罗萨决定在次年1月将其彻底摧毁的原因。米兰反对在洛迪设置真正的总督（podestàs）。相比之下，皇帝对于克雷莫纳的忠诚给予了奖赏。例如，在1159年2月22日，他免除了该市在波河及其支流上的大部分贸易往来所产生的通行费和其他苛捐杂税。​​​​
